法媒：中國調整二孩政策兩週年，已帶來可喜成果

法國“費加羅報”10月29日報導，原題：中國調整計劃生育兩年整亞洲巨人新近表示在2016年迎來一個生育高峰，但這個嬰兒潮的威力似乎難以改變中國人口變老的大趨勢。兩年前的今天，中國調整計劃生育政策。因為意識到國家人口的老齡化加劇，中國在2016年初全面開放二孩政策。
相關統計結果表明，中國實施二孩政策已帶來可喜的成果，雖然育齡婦女數量有所下降2016年中國總計新生兒數量仍達到1786萬，比上一年增長130萬，創下2000年以來的單年生育數量紀錄。其中，45％的新生兒來自已育有一孩的家庭，比2013年的30％高出15個百分點。此外，開放二孩政策還減少了根據性別墮胎的現象，緩解了中國人口男女比例的不平衡。2015年年底，中國平均每誕生100名女嬰的同時有113.5個男嬰出生，而在2004年年這個比例為100比121.2。
但中國政府認為，二孩政策帶來的積極效果尚未達到預期目標。北京原計劃通過二孩政策在2015年10月之後的5年裡，每年為國家增加300萬新生兒。不過由於住房，教育及醫療等成本偏高，不少家庭最終沒有選擇生二胎。
目前，中國期望在2016年至2020年期間獲得1700萬至2000萬新生兒。有專家認為，這個數量難以扭轉中國“未富先老”的趨勢。目前中國60歲以上人口佔據總人口的15％ ，這必將對經濟活力產生巨大影響。
開放二孩政策，也將改變中國總人口峰值的到來日期。若沒有停止獨生子女政策，中國人口將在2023年達到14億，如今預計應在2029年達到最大值14.5億拐點。之後，這個世界人口最多的國家將在人數上逐漸“變小”。

無得救

未來一個養幾個

支那人口減少先係可喜可賀

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

不得不說 二孩政策真是領導們的英明領導的體現
及時緩解了我國人口老化所帶來的危機

人口老化
殺晒班老野咪得囉

共產黨當年都係咁啦

一年130萬，中間死30萬，十年就有一千萬人，多一千萬人vs 14億

不得不給習大大一個讚👍🏻